在交谈中，他们很快发现彼此都喜欢考古。 约会实验室:他们有“有趣的发型”，奶酪火锅和对考古学的共同热爱|戴茉娜·霍夫曼| 2021年8月26日|华盛顿邮报 
 尼安德特人是在欧洲被发现的，这个大陆有着最悠久和最丰富的考古学传统。 人类家谱，事实证明是复杂的-第102期:隐藏的真相|拉兹布·汗| 2021年6月30日|鹦鹉鹦鹉 
 数据考古学对于研究城市的历史学家来说特别有用，因为城市里经常有移民的故事，否则这些移民可能很难追踪。 科技如何帮助考古学家挖掘得更深Annalee Newitz, 2021年4月28日，MIT科技评论 
 近几个月来，一系列的发现吸引了整个考古界。 在塞加拉的坟墓中，新的发现正在改写古埃及的历史 
 泥瓦罐被塞进满是灰尘的书架里，书架上堆满了烹饪书、小说和考古文献。 寻找一名失踪的游骑兵|布伦丹·博雷尔| 2021年4月1日|户外在线 
 我第一次听说考古学是在五年级的时候，那时我们听说了理查德·利基。 真实版《夺宝奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 我觉得这本书关于法医考古学的部分很吸引人。 真实版《夺宝奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 露丝·谢迪不是我的任何东西; 她是考古界独一无二的原创力量。 真实版《夺宝奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 如果你能吃得下午餐，法医考古可能会令人作呕。 真实版《夺宝奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 考古学关注的是那些已经或可能无法被别人发现或看不见的东西。 真实版《夺宝奇兵》|Alex Belth | 2014年11月14日|DAILY BEAST 
 对自然缺乏享受，对地形和考古学缺乏兴趣，这大概是他个人的感受。 伊拉斯谟的时代P。 美国的艾伦 
 《圣帕特里克正典》的考古学只追溯到圣帕特里克之后，它没有提供任何修正。 风信子|乔治a伯明翰 
 不管原因是什么，这样的理论都没有被考古学的发现所证实。 进化的另一面|亚历山大·帕特森 
 我们还需要考虑那些存在于远古时代的巨大而伟大的文明，正如现在考古学所揭示的那样。 进化的另一面|亚历山大·帕特森 
 初级作家大卫·赫尔斯(David Hulse)是迪凯特人，他对考古学的兴趣和坎布伦一样由来已久。 阿拉巴马考古手册:第一部分要点类型|James W. Cambron